荷蘭留學你問我答

同熱門留學地區黎講
三個字總括 平靚正
仲要用英文就得

大麻幾錢一枝 有冇食過迷幻磨菇 仲有屋企廚房幾尺

紅燈區不為遊客所知嘅事

幾錢一年

有平有貴 通常買1gram自己溝煙絲
10歐內有交易
開放式廚房

一日租金150-300 歐

6900歐 至 9千 （bachelor)
Master up to 12k

有無啲山旯旮、鄉下地方介紹

下個月嚟荷蘭避暑

去幾耐？ 本身行程係點

有冇MASTER好U介紹?

前排旅行去覺得呢個地方好正 想知留學係咪都係咁嘅感覺

樓主喺荷蘭大約邊個地方讀？點解揀嗰度？

荷蘭留得耐就會好撚耐，要不斷去其他地方旅行，啲小鎮都好相似其實

UvA, Tu delft, Eur(Rsm) , Tu Eindhoven
其實間間者咁上下

岩簡樸生活 野食唔出色 蒲又唔出色
但個社會幾和諧 d人遇到d好簡單既野就會開心

420 blaze everyday

Ams, 同普通香港人一樣睇排名同錢
黎到又過得幾好

係好撚悶 基本上周圍都一樣

隨手可得就唔會成日想隊
仲要太忙無時間

巴打玩晒成個歐洲未，平時會唔會返黎

未 我半工讀無乜時間周圍去
歐洲咁大點玩得曬

有冇啲master平到法國嗰啲咁？total兩年8k eur內有冇？依家好多北歐國家都收返學費

去到9月，只係book咗3日酒店喺AMS

我鍾意鄉郊小鎮多過城市

Ams 附近有 Harlem / zaandam 呢d local 住既小市
之後可以向北出發去個叫 Texel既島 個國家公園好正 對住北大西洋

無 除非你好勁考到入research master
佢俾埋錢你

如果自己有自己嘅興趣，唔怕去到當地無嘢玩會悶，其實適唔適合去住
成日怕因為自己係遊客就睇唔透個地方

大學課程幾錢一年？

岩去d鎮仔

6-9 k euro

覺唔覺Albert Heijn啲沙律好好食

我反而鐘意個牛角包 1€4個

有無歧視問題？Holland 同 Netherland 有咩分別？

有冇叫雞

工作生活讀書使唔使荷蘭文？用德文得唔得？
難唔難學？
Amsterdam一個月一房租幾錢？

值唔值得學dutch

無明顯歧視 但同你望南亞咁上下分別
Holland 係以前荷蘭貿易做得最勁果個省
好似以前人地當Canton 係成個清朝咁

德文同荷蘭文似 但都要學
讀書唔冼但做野要

睇你為乜

無

Amsterdam難唔難 搵廁所
係咪每個車站都會有

難&周圍都要俾錢
儲埋一篤屙

有無去過蔣生比人殺果間餐館

唔好食
班伙記仲有兩三個做緊

想去睇下

去囉

覺得荷蘭是一個天堂 搵個鎮仔隱居

下年有wh去試下水

之後做黑市居民

好少捉 不過咁就無謂喇

你響荷蘭？

南亞

未試過
食親都係沙律/墨西哥卷多

荷蘭人我幾有好感 識過一個荷蘭女仔 知道香港唔係中國 唔係日本 即時friend左

好少人知

大部分人都唔會區分到

LM

點解唔中意日本

因為好撚煩啲鬼仔見亞洲人就講幾句爛鳩日文想威威

窮j美食

鬼叫我窮咩
但認真好食
Btw有冇去過紅燈區？感覺如何

我話牛角包
Red light 同friend 行過幾次無入過

中國咪又ni hao

所以先屌中國同日本

有冇flirt 過下d荷蘭妹or 其他國藉鬼妹仔
諗唔諗住當地移民定居?

但係係你唔中意俾人誤認，關鬼妺咩事

覺得佢叻 分得到

Filrt 肯定有架喇
移民有諗過下 不過搵到工先算

點解唔入埋去
淨係日頭經過一次
好多櫥窗出面都冇人
淨係得啲假波假蘿既黑人女人

無乜興趣 多數fd去我陪行
好多東歐女

我都幾鍾意荷蘭，如果移民去住難唔難

同香港差唔多

平過hsmc
貴過ugc 2-3萬

有無睇荷甲

淨係睇過上年荷蘭對法國

唔係好識分歐洲啲人種
淨係覺得嗰日見過嗰啲既身材假到好似公仔咁

有時Peep hole 啲女好正 建議你去睇下

你講真人show?
無乜興趣

因為真係假

去讀要搞啲咩

Visa

其實amsterdam同紅燈區果頭治安點
我宜家去緊

好安全 當普通景點就得

想知Ching係咪報oncampus個foundation
如果依家搞趕唔趕到9月開學
冇考到ielts得嗎 唔該ching

應該得
趕唔切都可以報一月份果班
Ielts你send email去問下稳陣
可以睇埋另一個foundation 有幾間u揀

好 唔該巴打

紅橙區d雞幾錢q
有無去過睇sex show
荷蘭邊間大學最top

應該50
無睇過 不過一到星期五六門口就打曬蛇餅
大學對本地人其實無乜分別
但睇qs就 UvA TUdelft

有需要tg我

visa 要係邊申請 係自己同果面既移民局搞定中介公司

世界杯冠軍係邊隊？

Smoke week everyday

荷蘭領事館 要入學,當地住址,户口證明
打電話去領事館問清楚d

Ajax

睇黎你都smoke得幾多下

留學過半年Groningen 荷蘭人同景都好正

我未去過 放完暑假去行下

荷蘭女生easy嗎？

食草是咪可到處食？大街大巷定特定場地？

你高大靚仔乜女都easy
通常係屋企/coffee shop 食
大街食既一定係游客

法例容許大街食？

asian受女生歡迎嗎？

無限制 但你有教養就唔會做
食女都係Your face

有客舉家移民當地

總括而言，荷蘭算樂土？

答你唔到 睇你有乜追求

好似係長江入面

冇咩野行 讀書好岩 好多湖呀草呀雀呀
以前成日行AH Jumpo etc.

我有friend 係果度讀
佢話蒲都無得蒲

Bar就實有既 逢星期四一樣好多醉酒佬
最欣賞係荷蘭人既樂於助人

去完得一個感想
真係百貨應百客

佢地鐘意busty有肉 唔同Asian

話說請問巴打如果喺Dam Square附近去機場係咪得火車可以選擇？如果係既話大約要幾耐到
同埋機場去風車村耐唔耐
感激

係幾正既
不過黑人/pat pat太大真係不了

Google map解答到你 係setting 果到揀prefer bus

好既
Thank you

一年學費要幾多？

巴打覺得groningen點
喺香港讀讀下想轉去Groningen 讀1/5就application deadline, 可唔可以知道下
1. 你點睇喺嗰邊嘅生活
2. 你讀咩科
3. 香港大學生喺嗰邊有機會遇上咩困難

自己本身喺中學嘅時候有幸去過eu exchange一年，個人基本上都talkative社交方面唔太擔心
唔該定巴打先

開始搵屋

讀乜？

Sosci野

Tg我

想去uva讀media

Communication science全世界第一
收生唔高 不過國策改左遲d荷蘭唔會再收咁多留學生

應該黎緊呢年會去